<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Chưa phân loại</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/category/khong-phan-loai/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://kudenn172.github.io/WordPressCK</link>
	<description>Organic</description>
	<lastBuildDate>Thu, 20 Oct 2022 07:17:52 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.3</generator>
	<item>
		<title>Sản phẩm hữu cơ là gì ? Những ưu, nhược điểm của sản phẩm hữu cơ</title>
		<link>https://kudenn172.github.io/WordPressCK/san-pham-huu-co-la-gi-nhung-uu-nhuoc-diem-cua-san-pham-huu-co/</link>
					<comments>https://kudenn172.github.io/WordPressCK/san-pham-huu-co-la-gi-nhung-uu-nhuoc-diem-cua-san-pham-huu-co/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[trantuankiet1702]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 19 Oct 2022 02:32:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://kudenn172.github.io/WordPressCK/?p=1130</guid>

					<description><![CDATA[Sản phẩm hữu cơ là gì hay Organic food là khái niệm để chỉ các thực phẩm được nuôi, trồng, xử lý và chế biến theo tiêu chuẩn của ngành nông nghiệp hữu cơ. Các loại sản phẩm này không dùng hóa chất như phân bón hóa học, chất bảo quản, thuốc trừ sâu, hormon tăng trưởng, kháng sinh hay những sinh vật biến đổi gen]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h3><strong>1. Sản phẩm hữu cơ là gì ?</strong></h3>



<p>Sản phẩm hữu cơ hay Organic food là khái niệm để chỉ các thực phẩm được nuôi, trồng, xử lý và chế biến theo tiêu chuẩn của ngành nông nghiệp hữu cơ. Các loại sản phẩm Sản phẩm hữu cơ này không dùng hóa chất như phân bón hóa học, chất bảo quản, thuốc trừ sâu, hormon tăng trưởng, kháng sinh hay những sinh vật biến đổi gen.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img width="720" height="376" src="https://kudenn172.github.io/WordPressCK/wp-content/uploads/2022/10/san-pham-huu-co-la-gi.jpg" alt="" class="wp-image-1134"/><figcaption>Thực phẩm hữu cơ tốt cho sức khoẻ của người sử dụng</figcaption></figure></div>


<h3><strong>2. Sản phẩm hữu cơ bao gồm những loại gì?</strong></h3>



<p>Các sản phẩm hữu cơ cũng rất đa dạng từ thực phẩm tươi như rau củ, thịt cá, trứng, sữa… cho đến các thực phẩm được chế biến sẵn như soda, ngũ cốc, bánh quy&#8230;chứ không chỉ nông nghiệp và chăn nuôi.</p>



<p>Sản phẩm hữu cơ được chia thành 2 loại:Tìm kiếm có liên quan Sản phẩm hữu cơ là gì hóa học Không hữu cơ la gì Mỹ phẩm hữu cơ la gì Hữu cơ nghĩa là gSản phẩm hữu c Sản phẩm hữu cơơ là gììCác sản phẩm hữu cơ Việt Nam Thực phẩm hữu cơ bao gồm những gì Thực phẩm hữu cơ có tốt không Lợi ích của thực phẩm hữu cơ</p>



<ul><li>Sản phẩm hữu cơ từ thực vật: đây là những thực phẩm không sử dụng phân bón tổng hợp hay thuốc trừ sâu. Người nông dân dùng phân bón tự nhiên như: mùn cưa, phân gà, phân hữu cơ… các biện pháp sinh học để kiểm soát mầm bệnh, trồng các loại cây có tác dTìm kiếm có liên quan Sản phẩm hữu cơ là gì hóa học Không hữu cơ la gì Mỹ phẩm hữu cơ la gì Hữu cơ nghĩa là gì Các sản phẩm hữu cơ Sản phẩm hữu cơ Việt Nam Thực phẩm hữu cơ bao gồm những gì Thực phẩm hữu cơ có tốt không Lợi ích của thực phẩm hữu cơụng xua đuổi côn trùng, dùng nguyên liệu thiên nhiên để tránh các loài sâu bọ, ốc sên… tới ăn cây.</li><li>Sản phẩm hữu cơ từ động vật: đây là nSản phẩm hữu cơ là gìhững thực phẩm từ động vật để lấy thịt, trứng, sữa… được nuôi thả ngoài trời, dùng thức ăn hữu cơ không có thuốc kháng sinh hay chất kích thích tăng trưởng.</li></ul>



<p>Còn riêng đối với các sản phẩm được chế biến sẵn như soda, bánh quy… thì không hề có chất phụ gia, chất bảo quản hay chất tạo màu.Những ưu, nhược điểm của sản phẩm hữu cơ</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="730" height="471" src="https://kudenn172.github.io/WordPressCK/wp-content/uploads/2022/10/san-pham-huu-co-la-gi-2.jpg" alt="sản phẩm hữu cơ là gì" class="wp-image-1139"/><figcaption>Các loại thực phẩm hữu cơ</figcaption></figure></div>


<h3><strong><strong>3. Những ưu &#8211; nhược điểm của sản phẩm hữu cơ</strong></strong></h3>



<h3><strong>1. Ưu điểm</strong></h3>



<h4><strong>&#8211; Đảm bảo sức khỏe cho người tiêu dùng</strong></h4>



<p> Vấn đề sức khỏe luôn là điều được người tiêu dùng ưu tiên hàng đầu, chính vì thế mà thực phẩm hữu cơ được lựa chọn khá nhiều bởi sự an toàn, không Sản phẩm hữu cơ là gìcTìm kiếm có liên quan Sản phẩm hữu cơ là gì hóa học Không hữu cơ la gì Mỹ phẩm hữu cơ la gì Hữu cơ nghĩa là gì Các sản phẩm hữu cơ Việt Nam Thực phẩm hữu cơ bao gồm những gì Thực phẩm hữu cơ có tốt không Lợi ích của thực phẩm hữu cơó các hóa chất nhân tạo, hạn chế tối đa dư lượng thuốc trừ sâu, chứa các axit béo omega-3 cao hơn so với các thực phẩm khác. Các sản phẩm từ sữa cũng chứa nhiều vitamin E, Carotenoids và sắt cao hơn. Còn sản phẩm từ thịt hữu cơ sẽ có lượng chất béo không bão hòa cao hơn tới 23%. </p>



<h4><strong>&#8211; Hàm lượng dinh dưỡng cao hơn và ngon hơn</strong></h4>



<p>Những sản phẩm rau, củ, quả được trồng với phương ph Sản phẩm hữu cơáp hữu cơ thường có hương vị ngon hơn, tự nhiên hơn, bởi chúng vẫn sẽ giữ trọn hương vị vốn có so với các loại phi hữu cơ vì các mặt hàng này phát triển chậm hơn, có hàm lượng nước thấp hơn. Bên cạnh đó, sản phẩm hữu cơ còn chứa nhiều chất chống oxy hóa hơn 40% so với các mặt hàng khác, còn giúp giảm nguy cơ mắc bệnh tim mạch, ung thư, đường huyết cao…</p>



<h4><strong>&#8211; Giảm thiểu chi phí phát sinh</strong></h4>



<p><font _mstmutation="1" _msthash="520136031" _msttexthash="520136019">Trên thực tế có một số sản phẩm hữu cơ rẻ hơn so với các loại thực phẩm không hữu cơ, điều này bạn sẽ dễ bắt gặp hơn khi chọn mua tại các nhà cung cấp địa phương. Bởi việc tiêu thụ các hàng hữu cơ còn giúp hạn chế nguy cơ ảnh hưởng đến sức khỏe từ thuốc trừ sâu, Sản phẩm hữu cơ là gìmà bạnT</font><strong>ìm kiếm có liên quan Sản phẩm hữu cơ là gì hóa học Không hữu cơ la gì Mỹ phẩm hữu cơ la gì Hữu cơ nghĩa là gì Các sản phẩm hữu cơ Việt Nam Thực phẩm hữu cơ bao gồm những gì Thực phẩm hữu cơ có tốt không Lợi ích của thực phẩm hữu cơ</strong><font _mstmutation="1" _msthash="1155941540" _msttexthash="572762892"> không cần phải chi phí quá nhiều cho các sản phẩm chăm sóc sức khỏe, nhờ vào việc lựa chọn những thực phẩm cũng như chế độ ăn uống lành mạnh. Trên thực tế có một số sản phẩm hữu cơ rẻ hơn so với các loại thực phẩm không hữu cơ, điều này bạn sẽ dễ bắt gặp hơn khi chọn mua tại các nhà cung cấp địa phương. </font><font _mstmutation="1" _msthash="520136156" _msttexthash="520136019">Trên thực tế có một số sản phẩm hữu cơ rẻ hơn so với các loại thực phẩm không hữu cơ, điều này bạn sẽ dễ bắt gặp hơn khi chọn mua tại các nhà cung cấp địa phương. Bởi việc tiêu thụ các hàng hữu cơ còn giúp hạn chế nguy cơ ảnh hưởng đến sức khỏe từ thuốc trừ sâu, Sản phẩm hữu cơ là gìmà bạnT</font><strong>ìm kiếm có liên quan Sản phẩm hữu cơ là gì hóa học Không hữu cơ la gì Mỹ phẩm hữu cơ la gì Hữu cơ nghĩa là gì Các sản phẩm hữu cơ Việt Nam Thực phẩm hữu cơ bao gồm những gì Thực phẩm hữu cơ có tốt không Lợi ích của thực phẩm hữu cơ</strong><font _mstmutation="1" _msthash="2155751741" _msttexthash="2155751741"> không cần phải chi phí quá nhiều cho các sản phẩm chăm sóc sức khỏe, nhờ vào việc lựa chọn những thực phẩm cũng như chế độ ăn uống lành mạnh. Trên thực tế có một số sản phẩm hữu cơ rẻ hơn so với các loại thực phẩm không hữu cơ, điều này bạn sẽ dễ bắt gặp hơn khi chọn mua tại các nhà cung cấp địa phương. Trên thực tế có một số sản phẩm hữu cơ rẻ hơn so với các loại thực phẩm không hữu cơ, điều này bạn sẽ dễ bắt gặp hơn khi chọn mua tại các nhà cung cấp địa phương. Bởi việc tiêu thụ các hàng hữu cơ còn giúp hạn chế nguy cơ ảnh hưởng đến sức khỏe từ thuốc trừ sâu, Sản phẩm hữu cơ là gìmà bạnT</font><strong _msthash="318406174" _msttexthash="318406153">ìm kiếm có liên quan Sản phẩm hữu cơ là gì hóa học Không hữu cơ la gì Mỹ phẩm hữu cơ la gì Hữu cơ nghĩa là gì Các sản phẩm hữu cơ Việt Nam Thực phẩm hữu cơ bao gồm những gì Thực phẩm hữu cơ có tốt không Lợi ích của thực phẩm hữu cơ</strong><font _mstmutation="1" _msthash="572762893" _msttexthash="572762892"> không cần phải chi phí quá nhiều cho các sản phẩm chăm sóc sức khỏe, nhờ vào việc lựa chọn những thực phẩm cũng như chế độ ăn uống lành mạnh. Trên thực tế có một số sản phẩm hữu cơ rẻ hơn so với các loại thực phẩm không hữu cơ, điều này bạn sẽ dễ bắt gặp hơn khi chọn mua tại các nhà cung cấp địa phương</font>.</p>



<p>Các thực phẩm hữu cơ thường ít khi phải vận chuyển đi các tỉnh khác, nên hầu như các cửa hàng đều có mặt hàng được trồng tại địa phương, phục vụ những người tiêu dùng ngay tại đó. Việc tiêu thụ thực phẩm này giúp cho nền kinh tế của địa phương được tái đầu tư lợi nhuận.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="690" height="529" src="https://kudenn172.github.io/WordPressCK/wp-content/uploads/2022/10/san-pham-huu-co-la-gi-3.jpg" alt="" class="wp-image-1138"/><figcaption><font _mstmutation="1" _msthash="180917" _msttexthash="74737"> </font><font _mstmutation="1" _msthash="180918" _msttexthash="1668693">Aicácdc từ</font><font _mstmutation="1" _msthash="180937" _msttexthash="1650142">r<font _mstmutation="1" _msthash="180934" _msttexthash="1527955">b<font _mstmutation="1" _msthash="180931" _msttexthash="1408498">s<font _mstmutation="1" _msthash="180929" _msttexthash="1288989">h<font _mstmutation="1" _msthash="180927" _msttexthash="1171833">i<font _mstmutation="1" _msthash="180925" _msttexthash="1055951">l<font _mstmutation="1" _msthash="180922" _msttexthash="941200">Amộ</font></font></font></font></font></font></font><font _mstmutation="1" _msthash="1112605"></figcaption></figure></div>


<h4><strong>&#8211; Không đa dạng và ít khi có sẵn</strong></h4>



<p>Nếu so với các mặt hàng truyền thống được sản xuất đại trà thì thực phẩm hữu cơ không đa dạng, lại không phải lúc nào cũng có sẵn. Bởi nhu cầu sử dụng ngày càng tăng, nguồn hàng không đủ để đáp ứng tối đa nhu cầu của người tiêu dùng. Cùng với đó, thời gian sử dụnSản phẩm h<strong>gì Mỹ phẩm hữu cơ la gì Hữu cơ nghĩa là gì Các sản phẩm hữu cơ Việt Nam Thực phẩm hữu cơ bao gồm những gì Thực phẩm hữu cơ có tốt không Lợi ích của thực phẩm hữu cơ</strong><font _mstmutation="1" _msthash="1155941540" _msttexthash="572762892"> </font>ữu cơ là gìg cũng được ngắn hơn các mặt hàng khác, vì sản phẩm hữu cơ không hề chứa chất bảo quản, điều này gây lãng phí cho những mặt hàng không sử dụng được.</p>



<h4><strong>&#8211; Dễ ảnh hưởng bởi môi trường</strong></h4>



<p><strong>Thực phẩm hữu cơ</strong>&nbsp;là thực phẩm được sản xuất theo phương pháp tuân thủ các tiêu chuẩn của&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/N%C3%B4ng_nghi%E1%BB%87p_h%E1%BB%AFu_c%C6%A1">canh tác hữu cơ</a>. Các tiêu chuẩn khác nhau trên toàn thế giới, nhưng canh tác hữu cơ có các thực hành xoay vòng các nguồn lực, thúc đẩy&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/C%C3%A2n_b%E1%BA%B1ng_sinh_th%C3%A1i">cân bằng sinh thái</a>&nbsp;và bảo tồn&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/%C4%90a_d%E1%BA%A1ng_sinh_h%E1%BB%8Dc">đa dạng sinh học</a>. Các tổ chức quy định các sản phẩm hữu cơ có thể hạn chế sử dụng một số loại&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Thu%E1%BB%91c_tr%E1%BB%AB_s%C3%A2u">thuốc trừ sâu</a>&nbsp;và&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Ph%C3%A2n_b%C3%B3n">phân bón</a>&nbsp;trong các phương pháp canh tác được sử dụng để sản xuất các sản phẩm đó. Thực phẩm hữu cơ thường không được chế biến bằng cách sử dụng&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Chi%E1%BA%BFu_x%E1%BA%A1_th%E1%BB%B1c_ph%E1%BA%A9m">chiếu xạ,</a>&nbsp;dung môi công nghiệp hoặc&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Ph%E1%BB%A5_gia_th%E1%BB%B1c_ph%E1%BA%A9m">phụ gia thực phẩm</a>&nbsp;tổng hợp.<sup><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%B1c_ph%E1%BA%A9m_h%E1%BB%AFu_c%C6%A1#cite_note-1">[1]</a></sup></p>



<p><font _mstmutation="1" _msthash="1013991" _msttexthash="977696278">Trong&nbsp;<a _mstmutation="1" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BA%BF_k%E1%BB%B7_21">thế kỷ 21</a>,&nbsp;<a _mstmutation="1" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Li%C3%AAn_minh_ch%C3%A2u_%C3%82u">Liên minh châu Âu</a>,&nbsp;<a _mstmutation="1" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Hoa_K%E1%BB%B3">Hoa Kỳ</a>,&nbsp;<a _mstmutation="1" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Canada">Canada</a>,&nbsp;<a _mstmutation="1" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Mexico">Mexico</a>,&nbsp;<a _mstmutation="1" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Nh%E1%BA%ADt_B%E1%BA%A3n">Nhật Bản</a>&nbsp;và nhiều quốc gia khác yêu cầu nhà sản xuất phải có được Chứng nhận hữu cơ để bán thực phẩm của họ dưới dạng&nbsp;<em _mstmutation="1">hữu cơ&nbsp;</em>. Mặc dù sản phẩm của vườn bếp thực sự có thể là hữu cơ, nhưng việc bán thực phẩm có nhãn hữu cơ được quy định bởi các cơ quan chính quyền&nbsp;<a _mstmutation="1" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/An_to%C3%A0n_th%E1%BB%B1c_ph%E1%BA%A9m">an toàn thực phẩm</a>, như&nbsp;<a _mstmutation="1" href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=Ch%C6%B0%C6%A1ng_tr%C3%ACnh_h%E1%BB%AFu_c%C6%A1_qu%E1%BB%91c_gia&amp;action=edit&amp;redlink=1">Chương trình hữu cơ quốc gia</a>&nbsp;của&nbsp;<a _mstmutation="1" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/B%E1%BB%99_N%C3%B4ng_nghi%E1%BB%87p_Hoa_K%E1%BB%B3">Bộ Nông nghiệp Hoa Kỳ</a>&nbsp;(USDA)&nbsp;hoặc&nbsp;<a _mstmutation="1" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/%E1%BB%A6y_ban_ch%C3%A2u_%C3%82u">Ủy ban châu Âu</a>&nbsp;(EC).</font><sup><a _msthash="1306578" _msttexthash="24362" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%B1c_ph%E1%BA%A9m_h%E1%BB%AFu_c%C6%A1#cite_note-USDANOP-2">[2]</a></sup><sup><a _msthash="1640665" _msttexthash="24466" href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%B1c_ph%E1%BA%A9m_h%E1%BB%AFu_c%C6%A1#cite_note-3">[3]</a></sup></p>



<p>Từ góc độ môi trường, bón phân, sản xuất thừa và sử dụng thuốc trừ sâu trong canh tác thông thường có thể ảnh hưởng tiêu cực đến hệ sinh thái, đa dạng sinh học, nước ngầm và nước uống. Những vấn đề môi trường và sức khỏe này nhằm giảm thiểu hoặc tránh trong canh tác hữu cơ.</p>



<p>Nhu cầu thực phẩm hữu cơ chủ yếu được thúc đẩy bởi mối quan tâm của người tiêu dùng đối với sức khỏe cá nhân và môi trường.<sup><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%B1c_ph%E1%BA%A9m_h%E1%BB%AFu_c%C6%A1#cite_note-Harvard-4">[4]</a></sup></p>



<p>Tuy nhiên, từ góc độ của khoa học và người tiêu dùng, không có đủ bằng chứng trong tài liệu khoa học và y học để hỗ trợ cho rằng thực phẩm hữu cơ an toàn hơn hoặc tốt cho sức khỏe hơn thực phẩm thông thường..<sup><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%B1c_ph%E1%BA%A9m_h%E1%BB%AFu_c%C6%A1#cite_note-Harvard-4">[4]</a></sup>&nbsp;Mặc dù có thể có một số khác biệt về hàm lượng&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Ch%E1%BA%A5t_dinh_d%C6%B0%E1%BB%A1ng">chất dinh dưỡng</a>&nbsp;và&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=Ch%E1%BA%A5t_ch%E1%BB%91ng_%C4%91%E1%BB%99c&amp;action=edit&amp;redlink=1">chất chống độc</a>&nbsp;của thực phẩm được sản xuất hữu cơ và thông thường, tính chất thay đổi của&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=S%E1%BA%A3n_xu%E1%BA%A5t_th%E1%BB%B1c_ph%E1%BA%A9m&amp;action=edit&amp;redlink=1">sản xuất thực phẩm</a>, vận chuyển, lưu trữ và xử lý gây khó khăn cho việc khái quát hóa kết quả.<sup><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%B1c_ph%E1%BA%A9m_h%E1%BB%AFu_c%C6%A1#cite_note-2014meta-5">[5]</a></sup><sup><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%B1c_ph%E1%BA%A9m_h%E1%BB%AFu_c%C6%A1#cite_note-Blair1-6">[6]</a></sup><sup><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%B1c_ph%E1%BA%A9m_h%E1%BB%AFu_c%C6%A1#cite_note-Smith-Spangler2012-7">[7]</a></sup><sup><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%B1c_ph%E1%BA%A9m_h%E1%BB%AFu_c%C6%A1#cite_note-FSA-8">[8]</a></sup><sup><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%B1c_ph%E1%BA%A9m_h%E1%BB%AFu_c%C6%A1#cite_note-baranski2017-9">[9]</a></sup>&nbsp;Khẳng định rằng &#8220;thực phẩm hữu cơ có vị ngon hơn&#8221; thường chưa được chứng minh qua các bài đánh giá.<sup><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%B1c_ph%E1%BA%A9m_h%E1%BB%AFu_c%C6%A1#cite_note-Blair1-6">[6]</a></sup><sup><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%B1c_ph%E1%BA%A9m_h%E1%BB%AFu_c%C6%A1#cite_note-Bourn-10">[10]</a></sup></p>



<p>Nông nghiệp hữu cơ có chi phí sản xuất cao hơn và năng su<strong>gì Mỹ phẩm hữu cơ la gì Hữu cơ nghĩa là gì Các sản phẩm hữu cơ Việt Nam Thực phẩm hữu cơ bao gồm những gì Thực phẩm hữu cơ có tốt không Lợi ích của thực phẩm hữu cơ</strong><font _mstmutation="1" _msthash="1155941540" _msttexthash="572762892"> </font>ất thấp hơn, chi phí lao động cao hơn và giá tiêu dùng cao hơn so với các phương pháp&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/N%C3%B4ng_nghi%E1%BB%87p">canh tác thông thường</a>.</p>



<h3><strong>2. Nhược điểm</strong></h3>



<h4><strong>&#8211; Mất nhiều công sức trong sản xuất</strong></h4>



<p>Vì đây là phương pháp trồng trọt và chăn nuôi tự nhiên nên sẽ mất nhiều thời gian, công sức trong sản xuất. Số lượng lao động thể chất cần thiết để đưa vào sản xuất cũng cao hơn, ít có quy trình tự động và thực hiện chủ yếu bằng thủ công, cho nên quy trình này chắc chắn sẽ tốn nhiều chi phí.</p>



<h4><strong>&#8211; Sản phẩm hữu cơ có giá cao hơn với sản phẩm khác</strong></h4>



<p>Theo thống kê và so sánh chi phí tiêu thụ củNhững ưu, nhượ<strong>gì Mỹ phẩm hữu cơ la gì Hữu cơ nghĩa là gì Các sản phẩm hữu cơ Việt Nam Thực phẩm hữu cơ bao gồm những gì Thực phẩm hữu cơ có tốt không Lợi ích của thực phẩm hữu cơ</strong><font _mstmutation="1" _msthash="1155941540" _msttexthash="572762892"> </font>c điểm của sản phẩm hữu cơa những mặt hàng hữu cơ, thì kết quả cho thấy sản phẩm hữu cơ có giá trung bình cao hơn các sản phẩm khác khoảng 47%. Nhưng cũng có một số mặt hàng rẻ hơn hay có cùng chi phí, chẳng hạn như dầu ô liu, phô mai kem, cà rốt…</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="730" height="411" src="https://kudenn172.github.io/WordPressCK/wp-content/uploads/2022/10/san-pham-huu-co-la-gi-4.jpg" alt="" class="wp-image-1140"/><figcaption><font _mstmutation="1" _msthash="180953" _msttexthash="1474148"><font _mstmutation="1" _msthash="104247" _msttexthash="104247"><strong> Nhược điểm</strong></font></font><font _mstmutation="1" _msthash="502112"></figcaption></figure></div>


<h4><strong>&#8211; Không đa dạng và ít khi có sẵn</strong></h4>



<p>Nếu so với các mặt hàng truyền thống được sản xuất đại trà thì thực phẩm hữu cơ không đa dạng, lại không phải lúc nào cũng có sẵn. Bởi nhu cầu sử dụng ngày càng tăng, nguồn hàn<strong>gì Mỹ phẩm hữu cơ la gì Hữu cơ nghĩa là gì Các sản phẩm hữu cơ Việt Nam Thực phẩm hữu cơ bao gồm những gì Thực phẩm hữu cơ có tốt không Lợi ích của thực phẩm hữu cơ</strong><font _mstmutation="1" _msthash="1155941540" _msttexthash="572762892"> </font>g không đủ để đáp ứng tối đa nhu cầu của người tiêu dùng. Cùng với đó, thời gian sử dụng cũng Những ưu, nhược điểm của sản phẩm hữu cơ được ngắn hơn các mặt hàng khác, vì sản phẩm hữu cơ không hề chứa chất bảo quản, điều này gây lãng phí cho những mặt hàng không sử dụng được.</p>



<h4><strong>&#8211; Dễ ảnh hưởng bởi môi trường</strong></h4>



<p>Sản phẩm hữu cơ thưTìm kiếm có liên quan Sản phẩm hữu cơ là gì hóa học Không hữu cơ la gì Mỹ phẩm hữu cơ la gì Hữu cơ nghĩa là gì Các sản phẩm hữu cơ Việt Nam Thực phẩm hữu cơ bao gồm những gì Thực phẩm hữu cơ có tốt không Lợi ích của thực phẩm hữu cơờng dễ bị ảnh hưởng bởi nhiệt độ môi trường hơn so với những mặt hàng khác. Một trong những yếu tố chính gây ra mứ<a href="https://kudenn172.github.io/WordPressCK/san-pham-huu-co-la-gi-nhung-uu-nhuoc-diem-cua-san-pham-huu-co/" target="_blank" rel="noreferrer noopener sponsored">https://kudenn172.github.io/WordPressCK/san-pham-huu-co-la-gi-nhung-uu-nhuoc-diem-cua-san-pham-huu-co/</a>c độ hư hỏng cao cho sản phẩm là thay đổi môi trường, cho nên trong cửa hàng rau củ phải hạn chế tối đa việc tiếp xúc với ánh nắng mặt trời và giữ ở một nhiệt độ thích hợp. Nếu xử lý quá mức sẽ gây thiệt hại nặng cho một số mặt hàng, làm Những ưu, nhược điểm của sản phẩm hữu cơ giảm thời gian sử dụng.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://kudenn172.github.io/WordPressCK/san-pham-huu-co-la-gi-nhung-uu-nhuoc-diem-cua-san-pham-huu-co/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Chào tất cả mọi người!</title>
		<link>https://kudenn172.github.io/WordPressCK/chao-moi-nguoi/</link>
					<comments>https://kudenn172.github.io/WordPressCK/chao-moi-nguoi/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[trantuankiet1702]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Aug 2022 01:27:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://kudenn172.github.io/WordPressCK/?p=1</guid>

					<description><![CDATA[Cảm ơn vì đã sử dụng WordPress. Đây là bài viết đầu tiên của bạn. Sửa hoặc xóa nó, và bắt đầu bài viết của bạn nhé!]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Cảm ơn vì đã sử dụng WordPress. Đây là bài viết đầu tiên của bạn. Sửa hoặc xóa nó, và bắt đầu bài viết của bạn nhé!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://kudenn172.github.io/WordPressCK/chao-moi-nguoi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
